深層次矛盾 - 李純恩

深層次矛盾 - 李純恩

李純恩拍攝

這天中午離開上海半島酒店坐的士去機場，司機知道我從香港來，便問香港情況怎麼樣？我告訴他沒怎麼樣，香港人還是照樣過日子，沒像他看新聞上說得那麼不堪。

他又問我為什麼會搞成這樣？我說這種事情三言兩語也說不清楚，基本上就是情緒對抗。他問情緒從哪裏來？我說情緒從互相看不順眼而來。他說這看不順眼是不是因為香港跟大陸的矛盾？我說你這就說到點上去了。

他接着又說，我們不說政府，只說香港人和大陸人，怎麼會產生這種矛盾的呢？究竟是誰對誰錯呢？我說看不順眼其實不關乎誰對誰錯，而是因為大家生活環境不一樣，生活習慣不一樣，許多事情，在你家鄉隨便做，到人家家門口就不能做。在你家鄉隨便可以做的事情你一定不會覺得有錯，到了生活習慣不同的地方，你覺得沒錯的事情就可能是一樁令人不安的錯事，人家吃不消，矛盾就產生了，情緒就發作了。

聽我說到這裏，他說明白了，就像前一天兩個河南大姐上了他的車，一上車就嗑瓜子，他一看連忙遞上一隻膠袋，請兩位大姐把瓜子殼吐在膠袋裏，大姐把膠袋接了過去，瓜子嗑了一路，等她們下車一看，後座一地瓜子殼，膠袋裏面則一點都沒有。他跟我說：先生，我明白你說什麼了，這兩個大姐根本沒有覺得把瓜子殼吐在我車裏有什麼錯，她們在家都這麼吐，但我吃不消，十分光火，情緒極差。你說的香港人跟大陸人的矛盾也類似這樣吧。我說這就完全理解正確了。說着也到機場了，他說一路聊天很愉快，謝謝我。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel